msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Scenario V: Across Dreadful Waters"
msgstr "시나리오 V: 공포의 바다 건너"

msgid "Singapore, halfway around the world from Arkham.  Whether the city itself is the focus of the cultists' plot or some other place nearby, your course is clear.  You return to Arkham immediately and prepare everything you'll need for the long journey before telephoning the harbor in nearby Kingsport.  There are three ships slated to depart tonight: a light steamer headed for the Canary Islands, a passenger ship en route to Europe, and a cargo ship bound for Panama.  You'll be able to change ships at each port to gradually make your way to Singapore, but which route will improve your odds the most?"
msgstr "아컴에서 지구 반대편에 위치한 도시 싱가포르. 이교도들이 꾸미는 음모의 중심지가 그 도시일 수도 있고 근처의 다른 지역일 수도 있지만, 당신의 행로는 명확합니다. 즉시 아컴으로 돌아가서 긴 여정에 필요한 모든 것을 준비한 후 근처 킹스포트의 항구에 전화를 걸었습니다. 오늘 밤 출항할 예정인 배는 세 척인데, 카나리아 제도로 향하는 경선 한 척, 유럽으로 가는 여객선 한 척, 파나마로 가는 화물선 한 척입니다. 각 항구에서 배를 갈아타고 싱가포르로 갈 수 있을 텐데, 어느 항로를 선택하는 게 가장 좋을까요?"

msgid "<i>\"We need to arrive as quickly as possible, whatever the risk\"</i>"
msgstr "<i>“우린 무슨 수를 써서라도 최대한 빨리 도착해야 해.”</i>"

msgid "<i>\"We may be safer if we travel with larger crowds.\"</i>"
msgstr "<i>“그래도 많은 인파와 같이 움직이는게 안전할 것 같아.”</i>"

msgid "<i>\"We may throw them off if we take a less traveled route.\"</i>"
msgstr "<i>“잘 알려지지 않은 경로라면 우리를 쫒아오지 못할거야.”</i>"

msgid "the investigators chose the most popular route."
msgstr "조사자들은 유동 인구가 많은 경로를 선택했다"

msgid "the investigators chose the least predictable route."
msgstr "조사자들은 예측 가능성이 낮은 경로를 선택했다"

msgid "the investigators chose the most direct route."
msgstr "조사자들은 직항로를 선택했다"

msgid "Mark one <b>Notice</b> in your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지에 <b>주목도</b> 하나를 표시합니다."

msgid "Check the Campaign Log.  If at least one investigator \"took out a loan\":"
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. 한 명의 조사자라도 “대출을 받았다”고 기재되어 있습니까?"

msgid "Time to Collect"
msgstr "수확의 시간"

msgid "You step out the door of your home to find a trio of men waiting patiently on the sidewalk out front.  It's only a slight relief that the cultists haven't caught up with you yet, as you recall Ernie Vickers from the O'Bannions' auction house.  The loan shark takes a step forward and adjusts his glasses, eyes dead set on you.  \"Skip town once, shame on you.  Skip town twice, shame on me.  It would be damaging to my reputation if I let you wander with my money, so why don't we settle your account before you go on your merry way?\"  Ernie gives a small, cruel smile, and his cronies step up alongside him.  They squeeze their fists idly, clearly hoping that you can't or won't pay up."
msgstr "집 문을 나서자 보도에서 끈기 있게 기다리고 있던 삼인조 남자들을 발견했습니다. 당신은 그들이 오베니언 경매장의 어니 빅커스 무리임을 확인하고, 이교도들이 아님에 내심 다행이라고 생각했습니다. 고리대금업자는 한 걸음 앞으로 나아가 안경을 고쳐 쓰며 당신에게 시선을 집중했습니다. “처음 도망칠 때는 당신의 체면이 구겨지겠지만, 그다음부터는 제 평판에 금이 가는 일이죠. 자, 즐거운 여행을 떠나기 전에 먼저 대금을 정리하는 게 어떻겠습니까?” 사채업자가 입가에 슬며시 잔인한 미소를 띠며 그의 친구들과 함께 다가왔습니다. 그의 뒤에서 하릴없이 주먹을 쥐락펴락하던 이들은 당신의 채무에는 그다지 관심이 없는 것 같습니다."

msgid "Each investigator who \"took out a loan\" must search the collection for a copy of Indebted, Mob Enforcer, or Internal Injury and add it to their deck."
msgstr "대출을 받았던 모든 조사자는 “부채”나 “행동 대장” 또는 “내상” 약점 사본을 자신의 덱에 추가해야 합니다."

msgid "Choose weakness"
msgstr "약점 선택"

msgid "Indebted"
msgstr "부채"

msgid "Mob Enforced"
msgstr "행동 대장"

msgid "Internal Injury"
msgstr "내상"

msgid "Remove one <b>Notice</b> from your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지에 <b>주목도</b> 하나를 지웁니다."

msgid "Check the Campaign Log. If you have 11 or more <b>Notice</b>:"
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <b>주목도</b>가 11 이상입니까?"

msgid "Gather the cards from the <i>Countermeasures</i> encounter set that match the classes of investigators chosen for this scenario."
msgstr "이번 시나리오에서 사용하는 조사자 역할군과 일치하는 <i>대응책</i> 조우 세트의 모든 카드를 추가로 모읍니다."

msgid "Put the Central Hill, South Shore, and Harborside locations into play.  Each investigator begins play at Central Hill."
msgstr "‘센트럴 힐’, ‘남부 해안’, ‘임항 지구’를 플레이 영역에 둡니다. 모든 조사자는 ‘센트럴 힐’에서 시작합니다."

msgid "Harborside"
msgstr "임항 지구"

msgid "Central Hill"
msgstr "센트럴 힐"

msgid "South Shore"
msgstr "남부 해안"

msgid "Because <i>the investigators chose the most direct route</i>, use \"Act 1 - Globetrotting (v.I),\" \"Act 2 - The Las Palmas Problem,\" \"Act 3 - The Cape Town Problem,\" and \"Act 4 - The Zanzibar Problem.\"  Set each [[Las Palmas]], [[Cape Town]], and [[Zanzibar]] location and story card aside, out of play.  Remove each other act, location, and story card from the game."
msgstr "<i>조사자들이 직항로를 선택했다</i>면, “주요목적 1 - 세계일주 (v.I)”, “주요 목적 2 - 라스 팔마스의 난관”, “주요목적 3 - 케이프 타운의 난관”, “주요목적 4 - 잔지바르의 난관”을 사용합니다. 모든 [[라스 팔마스]], [[케이프 타운]], [[잔지바르]] 장소와 이야기 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다. 사용하지 않는 주요목적과 이야기 카드는 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Because <i>the investigators chose the most populous route</i>, use \"Act 1 - Globetrotting (v.II),\" \"Act 2 - The Gibraltar Problem,\" \"Act 3 - The Port Said Problem,\" and \"Act 4 - The Bombay Problem.\"  Set each [[Gibraltar]], [[Port Said]], and [[Bombay]] location and story card aside, out of play.  Remove each other act, location, and story card from the game."
msgstr "<i>조사자들이 유동 인구가 많은 경로를 선택했다</i>면, “주요목적 1 - 세계일주 (v.II)”, “주요목적 2 - 지브롤터의 난관”, “주요목적 3 - 포트 사이드의 난관”, “주요목적 4 - 뭄바이의 난관”을 사용합니다. 모든 [[지브롤터]], [[포트 사이드]], [[뭄바이]] 장소와 이야기 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다. 사용하지 않는 주요목적과 이야기 카드는 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Because <i>the investigators chose the least predictable route</i>, use \"Act 1 - Globetrotting (v.III),\" \"Act 2 - The Colón Problem,\" \"Act 3 - The Suva Problem,\" and \"Act 4 - The Sydney Problem.\"  Set each [[Colón]], [[Suva]], and [[Sydney]] location and story card aside, out of play.  Remove each other act, location, and story card from the game."
msgstr "<i>조사자들이 예측 가능성이 낮은 경로를 선택했다</i>면, “주요목적 1 - 세계일주 (v.III)”, “주요목적 2 - 콜론의 난관”, “주요목적 3 - 수바의 난관”, “주요목적 4 - 시드니의 난관”을 사용합니다. 모든 [[콜론]], [[수바]], [[시드니]] 장소와 이야기 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다. 사용하지 않는 주요목적과 이야기 카드는 모두 게임에서 제거합니다."

msgid "Set aside each copy of the Lingering Fatigue weakness."
msgstr "모든 ‘잔류하는 피로감’ 약점 사본을 비플레이 상태로 치워 둡니다. "

msgid "For every 4 <b>Notice</b> (rounded down) that you have, place 1 doom on agenda 1a.  Because <i>the investigators chose the most direct route,</i> place 1 additional doom on agenda 1a."
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <b>주목도</b> 4 마다(소수점 내림), 주요사건 1a에 파멸 토큰 1개를 둡니다. <i>조사자들이 직항로를 선택했다</i>면, 파멸 토큰을 추가로 하나 더 둡니다."

msgid "For every 4 <b>Notice</b> (rounded down) that you have, place 1 doom on agenda 1a."
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <b>주목도</b> 4 마다(소수점 내림), 주요사건 1a에 파멸 토큰 1개를 둡니다."

msgid "For every 4 <b>Notice</b> (rounded down) that you have, place 1 doom on agenda 1a.  Because <i>the investigators chose the least predictable route,</i> remove 1 doom from agenda 1a."
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <b>주목도</b> 4 마다(소수점 내림), 주요사건 1a에 파멸 토큰 1개를 둡니다. <i>조사자들이 예측 가능성이 낮은 경로를 선택했다</i>면, 파멸 토큰을 하나 제거합니다."

msgid "At this point, you are ready to begin playing <b>Across Dreadful Waters</b>. Ignore the other location placements for now. You will be instructed which to set up at later points in time, during the courseof the scenario."
msgstr "이제 당신은 <b>‘공포의 바다 건너’</b>를 시작할 준비가 되었습니다. 이제 다른 장소 배치는 무시하세요. 이번 시나리오를 진행하는 동안, 해당 내용을 읽도록 지시를 받게될 것입니다."

msgid "Las Palmas: Location Placement"
msgstr "라스 팔마스: 장소 배치"

msgid "Playa de Las Canteras"
msgstr "플라야 데 라스 칸테라스"

msgid "Castillo de la Luz"
msgstr "카스틸로 데 라 루스"

msgid "Catedral de Canárias"
msgstr "카테드랄 데 카나리아스"

msgid "Cape Town: Location Placement"
msgstr "케이프 타운: 장소 배치"

msgid "Castle of Good Hope"
msgstr "굿 호프 성"

msgid "University of Cape Town"
msgstr "케이프 타운 대학교"

msgid "Table Mountain"
msgstr "테이블 마운틴"

msgid "Zanzibar: Location Placement"
msgstr "잔지바르: 장소 배치"

msgid "Sultan's Palace"
msgstr "술탄의 궁전"

msgid "Ithnashiri Dispensary"
msgstr "이트나시리 조제소"

msgid "House of Wonders"
msgstr "하우스 오브 원더스"

msgid "Old Fort"
msgstr "올드 포트"

msgid "Gibraltar: Location Placement"
msgstr "지브롤터: 장소 배치"

msgid "Tower of Homage"
msgstr "경의의 탑"

msgid "Alameda Gardens"
msgstr "알라메다 정원"

msgid "Europa Point"
msgstr "유로파 포인트"

msgid "Port Said: Location Placement"
msgstr "포트 사이드: 장소 배치"

msgid "Arab Quarter"
msgstr "무슬림 지구"

msgid "Lighthouse of Port Said"
msgstr "포트 사이드 등대"

msgid "Suez Canal Company Offices"
msgstr "수에즈 운하 관리 사무소"

msgid "Bombay: Location Placement"
msgstr "뭄바이: 장소 배치"

msgid "Shree Siddhivinayak"
msgstr "슈리 싯디비나약"

msgid "Sewri Fort"
msgstr "세리 요새"

msgid "Victoria Terminus"
msgstr "빅토리아 터미너스"

msgid "Gateway of India"
msgstr "인도문"

msgid "Colón: Location Placement"
msgstr "콜른: 장소 배치"

msgid "Fort De Lesseps"
msgstr "포트 데 레셉스"

msgid "Fort Davis"
msgstr "포트 데이비스"

msgid "Gatum Locks"
msgstr "가툰 갑문"

msgid "Suva: Location Placement"
msgstr "수바: 장소 배치"

msgid "Sacred Heart Cathedral"
msgstr "세이크리드 하트 대성당"

msgid "Suva City Carnegie Library"
msgstr "수바 시립 카네기 도서관"

msgid "Suva Botanical Gardens"
msgstr "수바 식물원"

msgid "Sydney: Location Placement"
msgstr "시드니: 장소 배치"

msgid "Hyde Park Barracks"
msgstr "하이드 파크 막사"

msgid "Queen Victoria Buildings"
msgstr "퀸 빅토리아 빌딩"

msgid "Sydney Terminal"
msgstr "시드니 터미널"

msgid "Royal Botanic Gardens"
msgstr "왕립 식물원"

msgid "the investigators were severely delayed."
msgstr "조사자들이 크게 지체되었다"

msgid "the investigators arrived on schedule."
msgstr "조사자들이 예정대로 도착했다"

msgid "Remove one <b>Notice</b> from your Campaign Log for each card remaining in the act deck."
msgstr "캠페인 기록지에 주요목적에 남은 각 카드마다 <b>주목도</b>를 하나씩 제거합니다."

msgid "Each investigator who was defeated must add a set-aside copy of Lingering Fatigue to their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "모든 쓰러진 조사자는 ‘잔류하는 피로감’ 약점 사본 1장을 자기 덱에 추가해야 합니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함하지 않습니다."

msgid "Because it was act 1 when the scenario ended and you are playing on Easy difficulty, add a -6 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 1인 상태이고 쉬움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -6 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 1 when the scenario ended and you are playing on Standard difficulty, add a -7 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 1인 상태이고 보통 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -7 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 1 when the scenario ended and you are playing on Hard difficulty, add a -8 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 1인 상태이고 어려움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -8 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 1 when the scenario ended and you are playing on Expert difficulty, add a -8 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 1인 상태이고 전문가 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -8 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 2 when the scenario ended and you are playing on Easy difficulty, add a -5 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 2인 상태이고 쉬움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -5 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 2 when the scenario ended and you are playing on Standard difficulty, add a -6 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 2인 상태이고 보통 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -6 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 2 when the scenario ended and you are playing on Hard difficulty, add a -7 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 2인 상태이고 어려움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -7 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 2 when the scenario ended and you are playing on Expert difficulty, add a -8 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 2인 상태이고 전문가 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -8 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 3 when the scenario ended and you are playing on Easy difficulty, add a -4 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 3인 상태이고 쉬움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -4 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 3 when the scenario ended and you are playing on Standard difficulty, add a -5 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 3인 상태이고 보통 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -5 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 3 when the scenario ended and you are playing on Hard difficulty, add a -6 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 3인 상태이고 어려움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -6 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 3 when the scenario ended and you are playing on Expert difficulty, add a -7 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 3인 상태이고 전문가 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -7 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 4 when the scenario ended and you are playing on Easy difficulty, add a -3 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 4인 상태이고 쉬움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -4 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 4 when the scenario ended and you are playing on Standard difficulty, add a -4 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 4인 상태이고 보통 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -4 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 4 when the scenario ended and you are playing on Hard difficulty, add a -5 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 4인 상태이고 어려움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -5 토큰을 추가합니다."

msgid "Because it was act 4 when the scenario ended and you are playing on Expert difficulty, add a -6 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 주요목적 4인 상태이고 전문가 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -6 토큰을 추가합니다."

msgid "Because you are playing on Easy difficulty, add a -2 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "쉬움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -2 토큰을 추가합니다."

msgid "Because you are playing on Standard difficulty, add a -3 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "보통 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -3 토큰을 추가합니다."

msgid "Because you are playing on Hard difficulty, add a -4 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "어려움 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -4 토큰을 추가합니다."

msgid "Because you are playing on Expert difficulty, add a -5 token to the chaos bag for the remainder of the campaign."
msgstr "전문가 난이도로 플레이하고 있으므로, 남은 캠페인 동안 혼돈 주머니에 -5 토큰을 추가합니다."

msgid "If any investigator has earned additional experience from player card effects, record it here:"
msgstr "플레이어 카드의 효과로 추가 경험치를 획득한 조사자가 있습니까?"

msgid "Additional XP"
msgstr "추가 경험치"

msgid "If any investigator earned 3 or more experience during this scenario:"
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 어떤 조사자라도 경험치를 3 이상 얻었습니까?"

msgid "If any investigator earned 6 or more experience during this scenario:"
msgstr "시나리오가 끝났을 때, 어떤 조사자라도 경험치를 6 이상 얻었습니까?"

msgid "Mark one additional <b>Notice</b> in your Campaign Log."
msgstr "캠페인 기록지에 <b>주목도</b> 하나를 표시합니다."

msgid "The relentless agents of Cthluhu pursue you at each port, always lurking and always ready to strike from the crowds or shadows.  You barely manage to hold yourself together and escape your pursuers, but the endeavor has taxed your mind and body considerably, and has forced you to miss your connection.  You find a place to hide and lie low, but the delay costs you nearly a week in finding another chance to set sail for Singapore."
msgstr "이미 세계 각지의 항구에는 크툴루의 사도들이 그늘 속에서 당신을 맞이하고 있었습니다. 당신은 간신히 추격자들을 떨쳐냈지만, 이렇게 지칠 대로 지친 몸과 마음으로는 여행을 계속할 수 없었습니다. 어떻게든 몸을 숨긴 채 또 다른 루트를 찾아 싱가포르로 향했지만, 이미 일주일에 가까운 시간을 허비하고 말았습니다."

msgid "Regrettably, neither you nor your allies were able to keep pace with your original schedule. As you bide your time until the next ship arrives, you wonder just how much the masonic traitors and their cult allies will be able to press this advantage.  Any minute lost could mean the difference between victory and doom, but until you arrive in Singapore, you must grapple with your doubts and fears patiently."
msgstr "유감스럽게도 당신과 동료들은 원래 일정에 맞추지 못했습니다. 다음 배가 도착할 때까지 시간을 때우면서 프리메이슨 반역자들과 그 숭배자들이 여기서 얻어낸 이점으로 무슨 음모를 꾸밀지 생각했습니다. 여기서 잃어버린 시간이 승리와 패배를 가르는 전환점이었을지도 모르지만, 싱가포르에 도착할 때까지 이 의심과 두려움을 이겨내야 합니다."

msgid "Through the many trials and tribulations, you've managed to keep the situation at each port under control and continue your journey as planned.  You collapse onto the bed of your cabin on the final ship to Singapore, grateful for the chance to recover."
msgstr "수많은 시련과 고난을 겪었지만, 당신은 모든 항구의 문제를 해결하고 계획한 대로 여정을 이어 나갔습니다. 당신은 이 찰나의 휴식 시간에 감사하며 싱가포르로 가는 마지막 배 안의 선실 침대 위로 쓰러집니다."

msgid "It seems as though the whole world had conspired to stop your journey, but it is an encouraging fact in one regard.  You must pose a very real threat to the cult's plan if they take every opportunity to delay you.  What isn't clear to you however is why the cultists chose Singapore as their rallying point.  Where is their ultimate destination, and why do they need to be there exactly?"
msgstr "온 세상이 당신의 여행을 막으려고 작정한 것 같았지만, 또 어떻게 보면 완전히 틀린 말은 아니었습니다. 이들이 당신을 막기 위해 수단과 방법을 가리지 않는 것을 보면, 당신은 이 이교도들의 계획에 아주 위협적인 존재임이 분명합니다. 하지만 그들이 싱가포르를 집결지로 선택한 이유는 아직도 명확하게 밝혀지지 않았습니다. 그들의 궁극적인 목적지는 어디이며, 왜 하필 정확히 싱가포르 여야만 하는 걸까요?"
